% LaTeX resume using res.cls
\documentclass[line,margin]{res}
\topmargin=-0.3in
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref} 
\setlist[itemize]{leftmargin=*}

\begin{document}


\name{Marcos A. Tanaka}


\address{\sl \href{https://marcosatanaka.com}{marcosatanaka.com} --- \href{mailto:marcosatanaka@gmail.com}{marcosatanaka@gmail.com}}


\begin{resume}


\section{EXPERIÊNCIA \\ PROFISSIONAL}
  {\bf DB1 Global Software} \hfill {\bf Jul 2018---Presente} \\
  iOS Developer \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[-6pt]
  \begin{itemize}
    \item {\sl Fui mentor de novos membros da equipe de desenvolvimento.}
    \item {\sl Desenvolvi o aplicativo iOS do \href{https://apps.apple.com/us/app/id1490242421}{Omni Card}.}
    \item {\sl Ajudei na implementação dos fluxos de pagamento Pix do app Omni Banco.}
    \item {\sl Desenvolvi os fluxos de abertura de conta PF e PJ do app \href{https://apps.apple.com/br/app/omni-banco/id1369601365}{Omni Banco}, ajudando a aumentar em mais de 500\% a média de propostas de abertura de conta por semana.}
    \item {\sl Refatorei o app \href{https://apps.apple.com/br/app/omni/id1276332750}{Omni +} para diminuir em 86\% o número de falhas, enquanto o número de sessões ativas cresceu em 7\% (métricas da App Store Connect).}
    \item {\sl Mantive diversos outros apps iOS, desenvolvidos em Swift e Objective-C.}
  \end{itemize}

  {\bf DB1 Global Software} \hfill {\bf Abr 2017---Jun 2018} \\
  Software Developer @ CNA \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[-6pt]
  \begin{itemize}
    \item {\sl Desenvolvi a plataforma de chat do \href{https://www.cnago.com.br}{CNA GO}, um sistema online de ensino de inglês.}
    \item {\sl Desenvolvi a integração com um hub de pagamentos para transações de cartão de crédito e boleto.}
  \end{itemize}

  {\bf DB1 Global Software} \hfill {\bf Jul 2013---Mar 2017} \\
  Software Developer @ Consignet \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[-6pt]
  \begin{itemize}
    \item {\sl Implementei funcionalidades no Consignet, um sistema desenvolvido com Java e Flex.}
    \item {\sl Desenvolvi ferramentas para aumentar a eficiência da equipe.}
    \item {\sl Fui mentor de novos membros da equipe de desenvolvimento.}
  \end{itemize}

  {\bf Strada Solu\c{c}\~oes em Tecnologia} \hfill {\bf Jan 2011---Jun 2013} \\
  Analista de Testes\hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[-6pt]
    \begin{itemize}
    \item {\sl Escrevi, executei e automatizei casos de teste.}
  \end{itemize}


\section{EDUCAÇÃO}
  {\bf Udacity} \hfill {\sl Online} \\
  {\sl ARKit Nanodegree} \hfill {\sl Nov 2017---Dez 2017}\\[6pt]
  {\bf Udacity} \hfill {\sl Online} \\
  {\sl Machine Learning Nanodegree} \hfill {\sl Nov 2016---Set 2017}\\[6pt]
  {\bf Unicesumar} \hfill {\sl Maring\'a, PR} \\
  {\sl Análise e Desenvolvimento de Sistemas} \hfill {\sl 2016}\\[6pt]
  {\bf Universidade Estadual de Maringá} \hfill {\sl Maring\'a, PR} \\
  {\sl Informática} \hfill {\sl Fev 2011---Jun 2015}


\section{PROJETOS \\ PESSOAIS}
  {\bf \href{https://apps.apple.com/us/app/musicsmart/id1512195368}{MusicSmart}} \hfill {\bf Mar 2020---Present} \\
  Aplicativo iOS/iPadOS \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[-6pt]
    \begin{itemize}
    \item {\sl Um utilitário que agrega e mostra créditos e informações adicionais sobre álbuns e músicas da biblioteca local ou do catálogo do Apple Music.}
    \item {\sl Destaque no \href{https://www.macstories.net/reviews/musicsmart-puts-the-spotlight-on-music-credits/}{MacStories}, \href{https://9to5mac.com/2020/05/19/musicsmart-apple-music-app/}{9to5Mac}, \href{https://macmagazine.uol.com.br/post/2020/05/21/aplicativo-brasileiro-musicsmart-traz-detalhes-aprofundados-sobre-as-cancoes-do-apple-music/}{MacMagazine} e \href{https://twitter.com/chockenberry/status/1262803700658999296}{outros}.}
    \item {\sl Alcançou o terceiro lugar entre os aplicativos mais baixados da categoria Music nos Estados Unidos (20 de Maio de 2020).}
    \end{itemize}

  {\bf \href{https://apps.apple.com/us/app/musicharbor/id1440405750}{MusicHarbor}} \hfill {\bf Jun 2018---Presente} \\
  Aplicativo iOS/iPadOS/macOS \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[-6pt]
    \begin{itemize}
    \item {\sl Aplicativo que se integra ao Apple Music e Spotify e permite acompanhar novas músicas, videoclipes, shows e notícias de seus artistas favoritos.}
    \item {\sl Campeão do \href{https://apps.apple.com/us/story/id1516537723}{MacStories Selects 2020}, na categoria App of the Year.}
    \item {\sl Destaque na App Store, na seção "\href{https://github.com/marcosatanaka/resume-latex/blob/master/images/apps_we_love_right_now.png?raw=true}{Apps We Love Right Now}".}
    \item {\sl Destaque no artigo "\href{https://apps.apple.com/us/story/id1516537723}{Apps for the Weekend}" da App Store.}
    \item {\sl Mais de 2.100 avaliações (global), com uma média de 4,7 estrelas.}
    \end{itemize}

  {\bf \href{https://itunes.apple.com/us/app/really-simple-finance/id1370859710}{Really Simple Finance}} \hfill {\bf Mar 2018---Abr 2018} \\
  Aplicativo iOS \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[6pt]
  Really Simple Finance é um gerenciador de finanças simples e fácil de usar. Ele tem animações e efeitos visuais que ajudam a tornar a experiência de uso mais agradável.

  {\bf \href{https://itunes.apple.com/us/app/kiwi-queue/id1352747116}{Kiwi Queue}} \hfill {\bf Fev 2018---Mar 2018} \\
  Aplicativo iOS \hfill {\sl Maring\'a, PR}\\[6pt]
  Kiwi Queue é um aplicativo iOS que ajuda a criar e gerenciar uma fila de vídeos do YouTube. Os usuários podem triar os vídeos dos canais em que são inscritos e decidir se ele será salvo para mais tarde, ou descartado.


\section{TECNOLOGIAS}
  {\sl {\bf Languages:}} Swift, Java, JavaScript, SQL, HTML, CSS \\
  {\sl {\bf Data Technology:}} CoreData, CloudKit, Redis, Oracle, PostgreSQL \\
  {\sl {\bf Frameworks:}} UIKit, SwiftUI, WidgetKit, Intents (SiriKit), In-App Purchase, CoreSpotlight, Local Notifications, MediaPlayer, MapKit, BackgroundTasks, Alamofire, ObjectMapper, Realm, RxSwift \\
  {\sl {\bf Tools:}} Xcode, Instruments, CocoaPods, Git, IntelliJ


\section{PRÊMIOS}             
  {\sl \href{https://www.macstories.net/stories/macstories-selects-2020-recognizing-the-best-apps-of-the-year/#app-of-the-year}{MacStories Selects 2020: App of the Year}}\\
  {\sl \href{https://www.macstories.net/stories/macstories-selects-2019-recognizing-the-best-apps-of-the-year/#app-of-the-year-runner-up}{MacStories Selects 2019: App of the Year (runner-up)}}\\
  {\sl \href{https://mestredoscodigos.com.br/primeira-entrega-dos-pins-do-mestre-dos-codigos}{Mestre dos C\'odigos - Java}:} por DB1 Global Software.\\
  {\sl \href{https://mestredoscodigos.com.br/primeira-entrega-dos-pins-do-mestre-dos-codigos}{Mestre dos C\'odigos - JavaScript}:} por DB1 Global Software.\\
 

\end{resume}
\end{document}







